【開學】家長群組訊息不斷、增壓力 港媽呼吸困難 須服鎮靜劑

暑假轉眼踏入尾聲，開學日逼近，除了莘莘學子要適應，家長的壓力亦不容忽視。學校、班級及相熟家長間開設的whatsapp群組，雖可發放資訊，但隨時可變成家長的壓力來源。

有全職港媽反映，自8月中下旬，學校多個群組響過不停，令其情緒緊張、呼吸困難、失眠，甚至須服食鎮靜劑，始能處理女兒的開學雜務。有精神科專科醫生提醒，家長群組應為輔助工具，而非壓力或負面情緒的來源，若感到壓力太大，宜由父或母其中一方任代表，並將群組調至靜音，在空閒時再查看。

做人父母甚艱難，既要照顧子女，亦要處理自己日常事務，若有疾病在身更難上加難，然而臨近開學，或因不同群組訊息，增加壓力，影響病情。

家長群組討論活動需要「鬥快」報名 服鎮靜劑後才可處理開學雜務
精神科專科醫生麥永接表示，一名女病人，育有就讀小學低年級的女兒，雖然該名女病人因情緒問題，長期覆診，惟其情況穩定，毋須服用鎮靜劑；然而該名母親近日反映，自8月中下旬開始，多個學校、家長群組信息不斷，日夜無間地出現分班、訂購書本、午膳安排，報課外活動等資訊，甚至部分活動需「鬥快」報名，令她十分緊張，甚至須服食鎮靜劑後，始能處理女兒的開學雜務、預備開學物品。

「幾乎晚晚有200多個未閱信息」

麥永接指出，該名港媽本身對自己要求高，擔心自己做得未夠好，「未盡夠父母責任」，故即使她及丈夫均須全職工作，她下班後仍盡力照顧女兒的起居飲食：「媽媽全職工作後，再全職處理小朋友的大小事務」，而開學前夕無間斷的群組信息，「幾乎晚晚有200多個未閱信息」，令她壓力過大，甚至出現呼吸困難、失眠等狀況。

群組原意是方便聯繫及溝通 不應成為壓力來源
麥永接形容，該名港媽的情況並不罕見，他提醒，家長群組原意是方便聯繫及溝通，不應成為壓力來源或互相比較的平台，考慮到部分群組有實際用途，他建議，若家長因群組感到大壓力，難以放鬆，出現肌肉收緊、腸胃不適、胸悶、心悸等症狀，宜多加留意；可由父或母其中一方任代表，將群組調至靜音，遇問題時再在群組提問，又或空閒時才查看訊息。

吳葦茹爸爸同媽媽

父母只係為下一代好都畀人大造文章

驚sd錯grp所以大壓力？

加油

好大壓力

quit group 咪可以解決所有問題
資訊爆炸的年代
不收資訊可能比追逐資訊更好

其實開個家長gp既作用係咩
有無家長分享下

HJ 兩Q

人地都話係家長間溝通嘅方法，仲有校務，活動等等
代入人地個情境諗下啦，點quit呀？

“不收資訊可能比追逐資訊更好”

賓周都損

的確幾大壓力

事非交流

啲Free Rider 一日千幾個unseen 都未出聲 啲家長真係垃圾

本身諗住收料，點知變咗互相比較

自己個仔廢